<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>colspan="2" style="background: #CFCFCF; text-align: center" {{!}} 學歷</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><div style="text-align: left">
<ul>
<li><a href="../Page/馬布多.md" title="wikilink">馬布多中學</a></li>
<li><a href="../Page/里斯本大學.md" title="wikilink">里斯本大學</a> 醫學系</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>colspan="2" style="background: #CFCFCF; text-align: center" {{!}} 經歷</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div style="text-align: left">
<ul>
<li><a href="../Page/莫三比克解放陣線.md" title="wikilink">莫三比克解放陣線</a> 創始成員</li>
<li><a href="../Page/莫三比克人民共和國.md" title="wikilink">莫三比克人民共和國</a> 外交部長</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**若阿金·希薩諾**（**Joaquim Alberto
Chissano**，）是[莫三比克的第二任](../Page/莫三比克.md "wikilink")[總統](../Page/總統.md "wikilink")，從1986年到2005年間，總共在此職位擔任了19年。出生於[葡萄牙殖民時期](../Page/葡萄牙.md "wikilink")，為[莫三比克獨立戰爭的主要參與者之一](../Page/莫三比克獨立戰爭.md "wikilink")。並且在2003年7月到2004年7月間擔任[非洲聯盟主席](../Page/非洲聯盟.md "wikilink")。

## 外部連結

  - [Audio: Chissano discusses the need for debt relief 4
    March, 2000](http://news.bbc.co.uk/olmedia/665000/audio/_665914_joaquim_chissano_1100.ram).

<!-- end list -->

  - [Joaquim Chissano: Democrat among the
    despots](https://web.archive.org/web/20080517003232/http://news.independent.co.uk/world/africa/article3087262.ece).

[C](../Category/莫桑比克总统.md "wikilink")
[C](../Category/非洲聯盟主席.md "wikilink")
[C](../Category/聯合國官員.md "wikilink")
[C](../Category/里斯本大學校友.md "wikilink")